
2013-04-03T18:28:0Z
ekonomi
Kolluk kuvvetleri, odalar ve turizm danışma ofisleri, turist şikayetlerini anında değerlendirerek ilgili kurumları harekete geçireceği belirtildi. Turizmcilerin yaptırdığı müşteri memnuniyeti anketinde, turistlerin en fazla rahatsız olduğu konuların başında etiketsiz ürün satımı, turiste laf atma, turisti zorla dükkan içine çekme, fahiş fiyatla mal satma ve turiste nezaket kuralları dışında davranma olduğu belirtiliyor. Manavgat Kaymakamı Emir Osman Bulgurlu, yaptığı açıklamada, bölge destinasyonunda turizm sezonunun başladığını söyledi. Türk turizminin temelini, müşteri memnuniyeti ve güvenin oluşturduğunu belirten Kaymakam Bulgurlu, turizmin imajına zarar veren başta hanutçuluk, etiketsiz ürün satma, turiste kötü davranma, zorla ürün satma ve kandırmaya yönelik her türlü olayın karşısında olacaklarını kaydetti. Aktif turizm sezonunda günlük 500 turistin ziyaret ettiği Külliye Camii avlusunda turistlerin rahatsız edilmesine izin vermeyeceklerini anlatan Bulgurlu, turist şikayetlerini anında değerlendirerek, kısa sürede ilgili kuruluşlara ileterek sonuçlandırdıklarını söyledi. Bulgurlu, "Bölgemizde turizm sezonu başladı. Bölgemize tatile gelen turistleri rahatsız eden ve Türk turizminin imajına zarar veren her oluşumun karşısında olacağız. Sürdürülebilir turizmin temelini güvenilir olma ve müşteri memnuniyeti oluşturur. Ülkemizden memnun ayrılan her turist, çok iyi bilmelidir ki gelecek yılın erken rezervasyon yaptıran müşterisi demektir."dedi. SU SPORLARI KAZALARINI ÖNLEMEK İÇİN KIYI ŞERİDİ KORUMA ALTINA ALINACAK Kaymakam Bulgurlu, dünyada her geçen gün nesilleri yok olma tehlikesiyle karşı karşı olan Caretta Caretta türü kaplumbağaların, balıkçı ağlarına takılmaması ve jet sky kazalarına bağlı çarpmaya bağlı ölümlerin önüne geçmek için kıyı bantlarını koruma altına alacaklarını söyledi. 6 72 11 2
